（推） 集思廣益沙田一事其實可唔可以入稟法庭

有冇巴絲可以就呢件事進行到入稟法庭 就算嚟多次眾籌我估都好多人會願意幫手出一份錢

一.
不反對通知書對百步梯係到晚上十一點
而同場係衝突爆發前亦有議員向現場指揮官確認了不反對通知書是仍然有效
但冇耐令一邊廂嘅警察就開始衝入商場 進行所謂驅散行動 導致場內一片大混亂既戰場

有人証(議員，商場高層聲稱冇叫警察)，物証(不反對通知書嘅效力)

二.
俾警方高層一個挫敗
更表達到唔係官官相衛 隱藏身份 就可以肆意為所欲為

有用post 推

推

唔使眾籌, 公民黨咁多律師, 唔係唔肯做嘢下話

推呀 眾籌！！721見

推 有冇其他巴絲仲有計？

唔係法律介人士，不過覺得下面 link 個案例有參考價值。

第六段提到「由於警方當時懷疑各上訴人示威是犯了阻礙公眾地方的罪名，因而將各上訴人拘捕，終審法院便得決定上訴法庭推翻阻礙公眾地方的定罪，對警方拘捕的合法性有何影響。如果當時是不合法的拘捕，那麼，警方其後在警署內對各上訴人採取的行動，就不能說是正式執行職務，而蓄意妨礙警務人員執行職務和毆打執行職務中的警務人員這兩項罪名的定罪，便不能成立。」

第八段「8. 在本案中，進行拘捕的警務人員是基於行動前召開的簡報會上所得資料和在現場所見到的情況而行事。本庭認為，雖然警方當時是真正懷疑有人經已干犯阻礙公眾地方的罪行，但他們並沒有合理理由這樣地懷疑。在簡報會上，警方並沒有考慮一些關鍵元素，即是說沒有考慮示威人士在行使他們的憲法權利進行示威時，是否不合理地造成阻礙因而沒有合法借口。在現場並沒有什麼明顯事物可以支持這樣的結論。因此，當時拘捕各上訴人是不合法的，而警務人員其後在羈押各上訴人時所採取的行動，亦不能視為正式執行職務。」

可能可以係警方係不合法拘捕方面著手。

judgement summary:

full version:

告大佢